\begin{enumerate}
  \item Exprimer sous la forme d'une seule fraction les sommes suivantes~: \textit{(par exemple~: $2+\frac{1}{3}=\frac{7}{3}$)}.
        \begin{align*}
          1+\frac{1}{5} & = \frac{5+1}{5} & 2+\frac{2}{7} & = \frac{14+2}{7} & 7+\frac{7}{8} & = \frac{56+7}{8} \\
          1+\frac{1}{5} & = \frac{6}{5}   & 2+\frac{2}{7} & = \frac{16}{7}   & 7+\frac{7}{8} & = \frac{63}{8}
        \end{align*}

  \item Exprimer les fractions suivantes sous la forme de la somme d'un nombre entier d'unités
        et d'une fraction plus petite que $1$ \textit{(par exemple $\frac{7}{3}=2+\frac{1}{3}$)}.
        \begin{align*}
          \frac{22}{7} & = \frac{21+1}{7} & \frac{33}{4} & = \frac{32+1}{4} & \frac{49}{5} & = \frac{45+4}{5} \\
          \frac{22}{7} & = 3+\frac{1}{7}  & \frac{33}{4} & = 8+\frac{1}{4}  & \frac{49}{5} & = 9+\frac{4}{5}
        \end{align*}
\end{enumerate}